曾患沙士 林志釉質疑政府沒有兌現承諾及汲取經驗

病人政策連線主席、香港沙士互助會會長林志釉，本身是當年沙士確診病人。對於今次疫情，他質疑政府沒有兌現承諾，汲取經驗，防患未然。

林志釉在本台節目《香港家書》表示，香港已出現人傳人個案，跟03年沙士如出一轍，擔心下一步是社區疫情大爆發，醫護人員相繼染病甚至死亡。他批評政府後知後覺，不斷錯過遏止疫情的寶貴時機，稱不上防患未然。面對疫情，全港市民彷彿進入作戰狀態，四出搜羅口罩、米糧和日用品，目的就是要打持久戰。但他相信港人憑着堅毅不屈的精神，必定會取得最終勝利，在陽光下，除低口罩，為勝利而互相擁抱。

林志釉說作為病人權益倡導者，不願意見到有任何行動影響到病人看病取藥。但多年來，政府往往以人口老化作藉口，掩飾醫療服務未能與時並進的失職。

對於是否支持醫護罷工，他說情況有如某人家中洩煤氣，繼而發生火警，消防員要求屋主完全關掉煤氣掣才會進入火場救火，但屋主卻只同意關上一半煤氣，並指責消防員貪生怕死。他期望香港的領導人以民為本，關心市民面對的困境，帶領市民走出恐懼。

政府沒什麼腦袋和良知！

推下先

實情....
香港的領導人係以支共為本......
習習未開到口齊心抗疫.....區區一個地區特首仔柒婆, 點會肯做野...

推

又推下